其實班台灣人搵咁撚小錢,點生存?

識幾個台仔

搵得個40K NTD

仲要係台北生活

台北消費基本上全台最貴

得1萬HKD點生存

22k都未死啦
台灣食野咁平 40k算多啦

台北呀

40K 都少
就算係台北都夠使啦
台灣醫生fg都係依個數

台北又點？律師都係40k
你以為台中高雄平好多？

佢地但求打個和，super

低調姐
你真係信

香港仲低調

我6千蚊拎去台北玩左6日 日日食到滯 亂買手信 返到黎都仲有2千蚊剩 消費真係好低

但食野果d真係超平

之前係台灣睇急症個醫生咁啱係香港人
我問佢點解唔返香港
佢話佢係台灣食好住好做乜要返去

其實香港人揾咁撚少錢 物價又高到仆街
點生存

上次去台北帶咗萬零蚊鳩fing都洗唔曬
日日食幾千蚊台幣

生存唔到真係，夠買樓夠落club夠買架綿羊仔拍拖行下夜市最多叫生活
香港先係生存

1萬HKD 連東京都可以生存

利申：住東京，個個月都係洗六，七千

其實香港人揾咁撚少錢 樓價又咁撚高
啲人訓街架？

我識等台灣同事
佢30k左右
都好夠洗
係香港物價貴啫

讀咁撚多書都係搵得個4皮

我識個D係做工程

30K 有無供樓先

台北D樓拍得住香港

又要鬥窮

我住倫敦 有同事一個月洗少過1000鎊咪又係咁生存
連交租交通飲食
人人生活習慣唔同

好似係考到牌先40k起薪

其實佢地知唔知佢地人工比外國係underpai得好緊要

日本食三餐吉野家都係1200YEN

其實班香港人搵咁完錢,點生存?

倫敦睇你住邊區

唔同區屋租真係差天共地

律師 40K 你試下去台北打人一拳再搵律師叫佢幫你出庭睇下要幾錢
存證信函一封都1萬NTD

直接畀1皮NTD畀條友和解啦

都要睇下咩律師架
新入行點會有咁多

香港樓價貴到痴線都生存到啦，你唔問下香港人收入中位數得1萬5點供得起樓

連登仔笑台灣就好似大陸憤青笑印度

上次去臺北玩3日2夜 洗左1100蚊 正常咁食玩
1萬港紙去磨足一個月其實夠洗 你諗下你臺灣旅行都好難洗得多錢 何況人地長住

50000以上新入行 仲有其他計入去 不過唔講太多一陣離題
係實習個5個月25000左右低D

台灣食high-end餐廳都平d，所以太窮

真話: 佢考唔到回流香港嘅醫試

認真除左食同租金，你買鞋買衫買車買其他牌子野同香港一樣價，
所以佢地先會咁多人出國做野，去大陸去韓國去日本做野個班份糧夠佢地返台灣豪洗....

買架ip x都一個月人工..

何況出國旅行

認真 做醫生洗撚去台灣咩

傷風個d診所仔hea做都十幾萬一個月

係台灣做一般醫生搵得唔多，
最賺錢係醫學美容個班，台灣勁多醫生轉行去做整容醫生，
同時靚既台灣妹好多整過容

佢話佢老婆係台妹

去日本見好多台灣人 可能因為近 不過我都諗唔明 兩邊消費水平差咁遠 點解咁多臺灣仔有錢去

嗰邊食嘢係平
但全部垃圾黑心食品
有撚用咩
湯藥費都洩返啦

台灣人個個想逃出鬼島，而香港人就想移居台灣省。

台仔衣著,鞋 係台灣雜牌, 又平又實用

香港咪一樣咁鬼，但洗費平咁多咪個個想過去

香港有d行業都係差唔多人工，都苟延殘喘到啦

人地有醫保, 政府cover晒(前提要個個月供一舊錢)

你咪傻，
佢地d後生仔咪又係買nike, adidas, H&M, Zara, uniqlo, GU,
台灣製既衫褲鞋係得老野先著

食狗糧要幾多錢

但佢地買進口野,電子產品唔會平得過香港

得咁少人工點買

西歐人同美國人咪又係咁睇香港人
以為自己好巴屎閉

依幾天食早餐要40

咁我又唔信台灣真係好食好住冇壓力

如果唔係台灣出生率就唔會仲低過香港

台灣邊度

新北

當8碼保安都有16 17K

搵萬零蚊個D返咩

連登真係多小學雞.

台灣最低工資 TWD 140 = HKD37.66
香港最低工資 HKD 34.5

真係痴L 線

我又真係唔知喎
但做得急症醫生應該唔少錢啦

但係佢地好多工都係最低時薪
140都係今年先加 得uniqlo多dd
香港有d成70蚊一個鐘

有時看風化新聞
南台灣學生妹，有Ｄ一千台幣唔駛

日本都幾貴 同人夾錢租樓一個月2k
夜晚自己煮/落街執超市平野食 慳慳地一個月都洗4，5千（未計租金） 學費一年又十萬
除返開一個月支出15k 但日本好多人一個月都搵唔夠20萬羊..日本貧窮問題都好嚴重 低下層生活好慘 生存到 人活唔到
利申 九州留學能

人地個啲叫生活
我地個啲叫生存渣

都係打個和

台北有幾貴
幾年前住台電大樓站隔離月租先8000台幣
行去捷運同師大夜市都係一分鐘
間屋係細細地比學生既studio但有自己廁所廚房
住頂樓仲有露台同望到條唔知咩河
係每日要踩六層樓梯咁解

咁比無意思，你要睇實際情況，香港34.5一定請唔到人，最少45-50。台灣情況唔熟，要請地頭蟲

台灣人買rolex/iphone咪貴，生活就正常

台狗搵得少，都洗好少
睇佢地成日去旅行食嘢寒酸到乜咁就知

平心而論 香港人工同物價比算平
但係計埋樓價或租金就2回事

之前去台北, 行D 時裝批發(好似松山路, 近饒河街既), 見好全部請人都係38K - 42K 底薪, 未計COMMISSION

台灣麥當勞時薪 全面調漲５％
其中最基本的服務員、外送員與咖啡師時薪自140元起至149元不等；接待員、計時組長時薪149元至166元不等，大夜班時段時薪最高達261元

擔任公車駕駛的薪水待遇雖然能達到月收入超過5萬，甚至突破8萬

你ON9 1萬?

你係香港搵咁少咪一樣生存到

咁台灣消費都好平

香港咪又係萬幾蚊

你食個譚仔都30幾蚊啦屌

OK 咁可以講所有台仔FG搵22K

係呀. 香港人工係高D 呀!
同一工種 , 香港$20000, 台灣 $15000
差唔多環境, 你租屋就要8K, 台灣租屋就3K
香港$20000-8000=12K
台灣$15000-3000=12K
扣咗租金袋既錢差唔多, 唔好唔記得, 人哋食嘢, 買衫, 交通...係平過你
人哋人工低過你, 但最後儲既錢係多過你.

15至24歲

當中有幾多廢青,大學都讀唔到既垃圾

仲有15~18有幾多個有野做

係台灣買外賣茶真係好平
質素又好
差啲沉船番唔到轉頭

唔洗諗咁辛苦諗買樓已經差好遠

香港搭程車返工夠係台北食個飯

香港人咁撚得閒擔心台狗？

自己都唔掂啦

邊到平
係香港ptgf貴咋

外送茶平? 係咪大陸架?
你俾個地址我去證實下先

咁你又唔問下你 d "朋友" ?
上連登問托柒呀
人地搵錢嚟生活嘅
香港人搵錢嚟賺更多錢 滿足物慾嘅
緊係搵幾多都唔夠啦

台北backpacking 1星期，唔計機票我都只係用左1千蚊，好抵玩

台中巴士好似頭8公里唔駛錢

香港律師行打官司，clerk 都charge $660/hr 啦，
唔通個clerk真係出$660時薪咩

你點解可以用咁多錢
月租四萬，交通費全包，飲食一個月4萬。

加埋先8萬羊，拎兩萬比你交稅，水電媒，電話費。加埋先十萬。

正常日本人就算最低工資散工一個月都14萬up

唔知你身邊D人點洗錢

所以啲台妹嫁到個外國老公咪叫哂春咁囉
好難識到外國人架仲唔把握機會

lm

巴打有無台灣年青人嘅數據睇睇？

其實食真係平，佢地好多自助餐外賣店，即係夾餸個d，食飽都係講緊70蚊台幣（18蚊港紙左右）
搭車地鐵都係平，租屋亦都好平，（東區，公館個d另計啦）不過最另我唔明嘅係，佢地好有錢換新電話... 出親新iphone都會即買...
利申：係台灣住過幾年

自卑既香港人又要踩低台狗抬高自己

租平

大安區 天母

我拎港島區同尖沙咀出黎比都得啦咁

不嬲比都係拎majority（aka 一般市民)出黎比

講就咁講啫 可能升下職加人工就搵好多呢，台仔都成日周圍日本歐洲旅行，搵咁少點去，就好似笑大陸咁一入職5000蚊，但好多親戚做4-5年或者跳去大公司做已經3皮人仔一個月

我個人經驗，行頭入面嘅台灣同行根本都唔想留台灣
升職加薪幅度低 （大約5%），唔少台灣朋友都話唔少後生嘅都離台工作
所以話升下職人工搵好多呢個講法，我就好有保留

不如拎埋半山出黎比

唔明佢地點買d 公價野
ps4 switch 名牌袋 去旅行

笑咗，貝沙灣吊打咩大安陽明山

想知UGRAD個班月入中位數

唔好計埋廢青垃圾OK?

正如你講台灣都講正常大學生月入

唔會計埋大學都仲唔到既垃圾啦

人地娛樂就係鬧香港繁體支那
冇乜成本

屌 香港D樓屌打全球啦

拎台灣出黎比用下個腦

崇台崇到痴撚左線

飲食 清潔呢啲厭惡行業就話用最低工資請唔到姐
但其他濕鳩工 文員仔 保安 派傳單個啲都係緯最低工資請

咁講香港求其一間新樓屌打全世界啦 難以想像
都唔知邊個井底之蛙 台灣都要捧嗰d
係咪連歐美都未去過先可以咁低賤

你做乜鳩係咁吹奏台灣
一千蚊台幣一包 買幾包都係幾千台幣之嘛 邊個買唔起

你攞台灣d獨立屋 去比香港既平頭百姓 咁梗係無得比架wo

你求其係大西北點一個住私樓既 去比下臺中 臺南既 睇下邊個有錢d 或者攞個九龍區既去比人臺北

香港最有錢既人 有錢既程度我都一樣諗唔到添

喂 我都想請個文員仔做助手

出黎35$/H 你幾時返工

係呀 文員仔 保安 派傳單個啲都係緯最低工資請

但有無人做呀???

知唔知咩叫有價無市

台灣周街都係呢d樓(台北都勁多)，真心唔明點解唔翻新下，搞到個巿容成個大陸咁

根本台灣同大陸一樣

D樓樓底又高

好大陸FEEL

物價唔同

認得個名好似係台狗
講有錢平均夠香港黎咩 有晒數據有咩好駁
已經唔講豪宅 香港連美孚呢d 私樓都萬二蚊呎 新樓更唔駛講
乜私樓都屌打台灣d 所謂二線豪宅
真豪宅更加唔駛講 全世界呎價頭三高嗰間喺山頂
仲話人井底 真係台狗味十足

保安係鬼最低工資請

係香港揾萬五 算係好基層
係台灣揾萬五港幣 就應該5萬幾6萬左右台幣 算高薪人士啦下話

係香港 一層樓平均好似5百幾萬
2千萬有多既臺幣
香港做唔到乜 最多買層樓 但我諗2000萬臺幣係台灣 應該夠退休

秒殺樓豬

有冇可能五百萬咁平 有都細到豆腐閏咁啦
所以d 台狗真係笑大人個口 窮到難以想像我就知
去台灣普通餐廳叫到成枱餸食到嘔唔洗一百蚊
有錢條撚

150萬一坪除返開萬三蚊一尺咋

中部南部可能得，台北既話你睇下人地依家d樓價先啦
除左台北以外其他地方落後到成個鄉下咁，又多黑幫小混混，d人周街吐檳榔汁，又唔跟交通規則，仲成日有槍擊案，而且台灣詐騙集團倡狂到乜咁
好多野你睇人好人睇你好架咋....唔好幻想到台灣咁美好

咁佢死未？未死咪生存到囉

標題應該寫生活先啱

又loop
早幾禮拜先有個差唔多一樣嘅post

起碼好過大陸

遊客去開既餐廳貴姐 住過幾個月食個炒飯連湯70蚊都得

8千萬台幣豪宅.....

珠三角一帶一早好過台灣啦，唔同廣州深圳比，台北連珠海中山都不如

返到黎香港反而想知搵15-17k點生存

點解台灣作為已發達國家 收入會咁低

香港樓價中位數542.2萬 不過舊data 今年升22% 照加返上去 估計650萬左右

台灣物價低，點同香港

唔理解點解臺北可以有高樓價
個邊既收入同租金都支持唔到

台灣搵少錢 但物價都低 咪生存到囉

大陸一線城市啲白領都揾好多
如果有能力入到啲大企業
好似華為，百度嗰啲
年尾花紅係好好揾
我覺得要比一定要用番大城市嘅市民嚟比
唔係無意思
大陸，風化島同香港三個地方分別太大
社福條件都唔同

普通一個後生仔15k係香港點生存？當佢要交租。
物價屋租貴成倍。

樓底高都有罪
係咪驚壞光管好難換

睇佢地啲遊記下下都度住幾錢幾錢咁就知道啦

但比你住，你會住台北定廣州，珠海中山嗰啲
我依家係廣州坐緊地鐵
要我揀我一定揀風化島

風化島除左言論自由fight得贏廣州深圳
就業前境居住質素點會好過廣州深圳

我一定會住珠三角，言論自由下午可以當飯食？

唔需要出動到半山啦

費時班崇台撚一地玻璃碎

淨係九龍站已經係屠殺

你問我台北同支那二三線城市比，咁當然揀台北

我冇興趣關心樓底高底

不過好多樓望落去都似足香港唐樓

堂堂一個首都都可以咁撚樣

人地興玩工廠式薪資架構

Base salary低到喊，係靠bonus補足

電子業果堆好景，當然可以咁樣玩

但其他就。。。

台灣d豆腐渣樓有無香港d水泥石屎牆硬淨先
雖然香港d樓又細又貴
但真係「足料」

台灣建築同支那一樣咁環保

物價指數低咁多

就業前景係，居住質素我唔認為
起碼啲空氣我真係頂唔住

自己搵得少就話人地物價低 香港大把人搵十幾萬啊

我覺得香港搵錢過去洗d錢好好洗
長住就不了

台灣經濟呢十幾廿年都係無乜起色

以前就話小龍...

依家比起其他3個地方輸幾條街

其實係因為台灣讀醫都返唔到香港執業
如果可以嘅應該狗沖左返種黎

香港一個註冊護士起薪都高過台灣醫生做左5,6年野啦
除左考唔到牌我諗唔到有咩原因唔返香港
香港做窮人就慘姐，醫生點會慘